# MATLAB R2017a installation tutorial

系上購買了一年份可以在 client 端離線使用的 MATLAB 憑證外加 toolbox，授權範圍為資工系的師生，清單請在安裝完後 MATLAB 的 console 下 `ver` 指令查看

安裝方式很簡單，簡言之

1.  去 [MathoWorks](https://www.mathworks.com/mwaccount/register?uri=http://www.mathworks.com/index.html%3Fs_tid%3Dgn_logo) 申請一個帳號
2.  收到確認信之後點開連結
3.  填入基本資料
4.  按照格式寄信給鈦思科技的 Pony Lai 完成認證 (請參考下列格式)
5.  至 [MATLAB 官方網站](http://www.mathworks.com/downloads/%20target=)下載最新的安裝檔，或是Google Drive：[Windows](https://drive.google.com/file/d/0B9_iMrnZwLzhN2h1cl9wd3ViV0E/view?usp=sharing), [Linux](https://drive.google.com/file/d/0B9X73xVm9xtrTXJNWElLblFwQTQ/view?usp=sharing), [Mac](https://drive.google.com/file/d/0B07EPTiH7zZiNjMxM2hwN3Rld2c/view?usp=sharing)

以下是比較詳細的說明：
## step 1

<center>
![matlab2014b\_11](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1fvhB_urWzmmFujqd-uHbE5k_rjJIJIAs)
</center>

Email Address: 請使用 csie.ntu.edu.tw 網域結尾的 email  <br>
Country/Region: Taiwan <br>
How will you use MathWorks software?
*   在校學生請選 Student use
*   教授、助教、助理請選 Teaching or research in school

Are you at least 13 years or older? 有超過13歲就填 Yes 吧

## step 2
接著系統會寄送確認信到填入的信箱。沒有收到的話，注意是否已設定自動轉信到其他信箱（如 NTU 信箱）

<center>
![matlab2014b\_12](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1bXeaL2BK3OdIsvvJCHIvFTVfMgw5iuFT)
</center>

收到確認信後點開連結的頁面大致如圖。需要填入一些基本資料，只要填好紅框標示的部分就行。<br>
在 Location of your School/University 的部分填入

*   Taiwan
*   National Taiwan University

## step 3
接著寫信給鈦思科技的 [Pony Lai](mailto:pony.lai@terasoft.com.tw)，參考格式如下：

*   信件主旨：[NTU-資工系] MATLAB &Simulink 單機版安裝申請
*   內容：
    >
    >    賴小姐您好：<br>  
    >    我想要申請 MATLAB &Simulink 單機版安裝，並已建立好 MathWorks 帳號，詳情如下：<br>
    > <br>
    >    姓名：<br>  
    >    職稱：<br>  
    >    學號：（教職員無須填寫）  <br>
    >    年級：（教職員無須填寫）  <br>
    >    連絡電話：<br>
    >    MathWorks帳號 (Email)：<br> 
    >    MathWorks帳號註冊 First Name (英文)：<br>  
    >    MathWorks帳號註冊 Last Name (英文)：<br>
    > <br>
    >    謝謝。<br>

## step 4
收到賴小姐回信之後，即可至[官方網站下載 MATLAB](http://www.mathworks.com/downloads/)

<center>
![matlab2014b\_13](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1cOx40hQLX1eO85xI0OtJIUZav2gO-w6K)
</center>

## step 5
使用開通的 MathWorks 帳號登入後，即可選擇適合的版本和作業系統開始下載

<center>
![matlab2014b\_14](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1mCb-qdtbwyX9qj592NwCj1M11JqIHsoU)
</center>

## step 6
以下以Windows為例。下載過程幾乎都是使用預設選項，這裡選擇以帳號登入

<center>
![matlab2014b\_15](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1b9Ap-E00UhBQdD_ofuBSV23H_FyTSUdE)
</center>

## step 7
輸入帳號密碼

<center>
![matlab2014b\_16](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1Z6WPbD56KfQkn4uf-aclQP4_W4H0TA5j)
</center>

這裡選擇 select a licence

裝完之後會有啟動軟體的程序，也是照著預設選項就能完成了

如有安裝問題，請寄信至 217ta@csie.ntu.edu.tw

happy coding

